S : MainBlocks :

MainBlocks : MainBlock MainBlocks | MainBlock :

MainBlock : TypeDeclaration | FunctionDeclaration | VarDeclaration | lowlevel :
			
TypeDeclaration : StructDeclaration | ClassDeclaration :

StructDeclaration : struct type_id { VarDeclarations } ; :

ClassDeclaration : ClassModifiers class type_id { MemberDeclarations } :

ClassModifiers : AccessModifier NonAccessModifiers | AccessModifier :

AccessModifier : public | private | protected :

NonAccessModifiers : final | abstract :
							
MemberDeclarations : AttributeDeclaration MemberDeclarations | MethodDeclaration MemberDeclarations | AttributeDeclaration | MethodDeclaration | lowlevel MemberDeclarations :

AttributeDeclaration : AccessModifier AtributeModifiers VarDeclaration | AccessModifier VarDeclaration :

AtributeModifiers : property | static | property static :

MethodDeclaration : AccessModifier MethodModifiers FunctionDeclaration | ~ FunctionDeclaration | AccessModifier FunctionDeclaration :

MethodModifiers : static | final | abstract | static abstract | static final :
				
FunctionDeclaration : Type id ( ParamsList ) { Block } | Type id ( ) { Block } :
				
ParamsList : Type id , ParamsList | Type id :

Block : Statement Block | Statement :
					
Statement : SimpleStatement | ComplexStatement | break ; | continue ; :
				
SimpleStatement : VarDeclaration | { Block } | Expr ; :
						
ComplexStatement : LoopStatement | ConditionalStatement :
					
LoopStatement : for ( VarDeclaration Expr ; Expr ) SimpleStatement | for ( Expr ; Expr ; Expr ) SimpleStatement | while ( Expr ) SimpleStatement | do SimpleStatement while ( Expr ) ; :

ConditionalStatement : if ( Expr ) SimpleStatement | if ( Expr ) SimpleStatement else SimpleStatement | switch ( Expr ) { SwitchBody } :
					
SwitchBody : case Expr \: Block SwitchBody | default \: Block | case Expr \: Block :
					
VarDeclarations : VarDeclaration VarDeclarations | VarDeclaration :

VarDeclaration :  Type id = Expr ; | Type id ; | const Type id = Expr ; | const Type id ; :

Type : type_id | char | float | byte | bool | double | long double | unsigned IntType | IntType | void :
					
IntType : int | short | short int | long | long int :

					Expr : E1 | Subset :

						E1 : E1 = E2 | E2 :
						E2 : E2 assignOp E3 | E3 :
						E3 : E3 logOp E4 | E4 :
						E4 : E4 relOp E5 | E5 :
						E5 : E5 \| E6 | E5 & E6 | E6 :
						E6 : E6 << E7 | E6 >> E7 | E7 :
						E7 : E7 + E8 | E7 - E8 | E8 :
						E8 : E8 % E9 | E8 / E9 | E8 * E9 | E8 ^ E9 | E9 :
						E9 : ( type_id ) E10 | prePostfixOp E10 | E10 prePostfixOp | ! E10 | * E10 | & E10 | E10 :
						E10 : ( Expr ) | ExprFinal :
						
							Property : id | FunctionCall :
							
								FunctionCall : id ( ValueList ) | id ( ) :
								
								ValueList : Expr , ValueList | Expr :
							
							ExprFinal : StaticCaller | Value | FunctionCall | { ValueList } | id :
							
							StaticCaller : type_id . Property :
							
							Subset : Type id in id where Expr SubsetOption | id in id where Expr SubsetOption :
								
								SubsetOption : select Expr :
							
							Value : int_value | long_value | short_value | double_value | float_value | long_double_value | char_value | string_value :